export default {
  id: 'grammar_word_3_1',
  name: '문법책 단어 (3-1 / 200자 / 뜻)',
  data: [
    { question: '桜井', answer: ['さくらい', '사쿠라이 (일본의 성)'] },
    { question: '隣', answer: ['となり', '이웃'] },
    { question: '奥さん', answer: ['おくさん', '(남의) 부인'] },
    { question: '経験', answer: ['けいけん', '경험'] },
    { question: 'お巡りさん', answer: ['おまわりさん', '경찰 아저씨'] },
    { question: '失敗', answer: ['しっぱい', '실패'] },
    { question: '裏', answer: ['うら', '뒷, 뒷집'] },
    { question: 'ご主人', answer: ['ごしゅじん', '(남의) 남편'] },
    { question: '支度', answer: ['したく', '준비'] },
    { question: '両親', answer: ['りょうしん', '부모'] },
    { question: '自己紹介', answer: ['じこしょうかい', '자기소개'] },
    { question: '全然', answer: ['ぜんぜん', '전혀'] },
    { question: '笑う', answer: ['わらう', '웃다'] },
    { question: '席', answer: ['せき', '자리'] },
    { question: '空く', answer: ['あく', '비다'] },
    { question: 'コップ', answer: ['', '컵'] },
    { question: '割れる', answer: ['われる', '깨지다'] },
    { question: '冷える', answer: ['ひえる', '차가워지다'] },
    { question: '招待', answer: ['しょうたい', '초대'] },
    { question: '飛ぶ', answer: ['とぶ', '날다'] },
    { question: '約束', answer: ['やくそく', '약속'] },
    { question: '汚れる', answer: ['よごれる', '더러워지다'] },
    { question: '仕事', answer: ['しごと', '일, 업무'] },
    { question: '話す', answer: ['はなす', '이야기하다'] },
    { question: '死ぬ', answer: ['しぬ', '죽다'] },
    { question: '移る', answer: ['うつる', '옮기다'] },
    { question: '金魚', answer: ['きんぎょ', '금붕어'] },
    { question: 'デパート', answer: ['', '백화점'] },
    { question: '動く', answer: ['うごく', '움직이다'] },
    { question: 'プラスチック', answer: ['', '플라스틱'] },
    { question: '製', answer: ['せい', '~제 (접미사. ~로, ~에서 만들어진. 플라스틱제, 중국제)'] },
    { question: '餌', answer: ['えさ', '먹이, 모이'] },
    { question: '数学', answer: ['すうがく', '수학'] },
    { question: '家内', answer: ['かない', '아내'] },
    { question: '働く', answer: ['はたらく', '일하다'] },
    { question: '地図', answer: ['ちず', '지도'] },
    { question: 'スーパー', answer: ['', '슈퍼'] },
    { question: '行く', answer: ['いく', '가다'] },
    { question: '僕', answer: ['ぼく', '나'] },
    { question: '娘', answer: ['むすめ', '딸'] },
    { question: '別れる', answer: ['わかれる', '헤어지다'] },
    { question: '永井', answer: ['ながい', '나가이 (일본 성씨)'] },
    { question: '出掛ける', answer: ['でかける', '외출하다'] },
    { question: '俺', answer: ['おれ', '나'] },
    { question: '柔道', answer: ['じゅうどう', '유도 (운동)'] },
    { question: '先輩', answer: ['せんぱい', '선배'] },
    { question: '後輩', answer: ['こうはい', '후배'] },
    { question: '拾う', answer: ['ひろう', '줍다'] },
    { question: '尋ねる', answer: ['たずねる', '(매우 딱딱한 어감) 묻다'] },
    { question: '孫', answer: ['まご', '손자'] },
    { question: '白雪姫', answer: ['しらゆきひめ', '백설공주'] },
    { question: '眠る', answer: ['ねむる', '잠들다'] },
    { question: '発売', answer: ['はつばい', '발매'] },
    { question: '咲く', answer: ['さく', '(꽃이) 피다'] },
    { question: '走る', answer: ['はしる', '달리다'] },
    { question: '訪ねる', answer: ['たずねる', '방문하다'] },
    { question: 'クラブ', answer: ['', '클럽'] },
    { question: 'メンバー', answer: ['', '멤버'] },
    { question: '関係', answer: ['かんけい', '관계'] },
    { question: 'お弁当', answer: ['おべんと', '도시락'] },
    { question: '最近', answer: ['さいきん', '최근'] },
    { question: '噛む', answer: ['かむ', '물다'] },
    { question: '叱る', answer: ['しかる', '혼내다'] },
    { question: '大島', answer: ['おおしま', '오오시마 (일본 성씨)'] },
    { question: '注意', answer: ['ちゅうい', '주의'] },
    { question: '盗む', answer: ['ぬすむ', '훔치다'] },
    { question: 'すり', answer: ['', '소매치기'] },
    { question: '壊す', answer: ['こわす', '고장내다, 망가뜨리다'] },
    { question: '点', answer: ['てん', '점수, 점'] },
    { question: 'チェック', answer: ['', '체크'] },
    { question: '泣く', answer: ['なく', '울다'] },
    { question: '降る', answer: ['ふる', '내리다'] },
    { question: '犯人', answer: ['はんにん', '범인'] },
    { question: '逃げる', answer: ['にげる', '도망치다'] },
    { question: '買い物', answer: ['かいもの', '장보기, 쇼핑'] },
    { question: '発音', answer: ['はつおん', '발음'] },
    { question: '展覧会', answer: ['てんらんかい', '전람회'] },
    { question: '新しい', answer: ['あたらしい', '새롭다'] },
    { question: '翻訳', answer: ['ほんやく', '번역'] },
    { question: '開く', answer: ['ひらく', '개최하다, 열다'] },
    { question: 'パーティー', answer: ['', '파티'] },
    { question: 'ビル', answer: ['', '빌딩'] },
    { question: '茶碗', answer: ['ちゃわん', '찻종, 밥공기'] },
    { question: '生産', answer: ['せいさん', '생산'] },
    { question: 'びっくりする', answer: ['', '깜짝 놀라다'] },
    { question: '反対', answer: ['はんたい', '반대'] },
    { question: '振る', answer: ['ふる', '흔들다, 휘두르다, (연인을) 차다'] },
    { question: '二股', answer: ['ふたまた', '양다리'] },
    { question: '教わる', answer: ['おそわる', '가르침을 받다'] },
    { question: '見付かる', answer: ['みつかる', '발견되다'] },
    { question: '魚', answer: ['さかな', '물고기'] },
    { question: '焼く', answer: ['やく', '구우다'] },
    { question: '田舎', answer: ['いなか', '시골, 지방'] },
    { question: '婚約者', answer: ['こんやくしゃ', '혼약자, 약혼자'] },
    { question: '指輪', answer: ['ゆびわ', '반지'] },
    { question: '内容', answer: ['ないよう', '내용'] },
    { question: '病院', answer: ['びょういん', '병원'] },
    { question: '退院', answer: ['たいいん', '퇴원'] },
    { question: '並ぶ', answer: ['ならぶ', '줄서다'] },
    { question: '折れる', answer: ['おれる', '부러지다'] },
    { question: '置く', answer: ['おく', '두다, 놓다'] },
    { question: 'ソファー', answer: ['', '소파'] },
    { question: '特別番組', answer: ['とくべつばんぐみ', '특별 프로그램'] },
    { question: '放送', answer: ['ほうそう', '방송'] },
    { question: 'やる', answer: ['', '하다, 주다'] },
    { question: 'ほか', answer: ['', '그 밖, 이외'] },
    { question: '皆', answer: ['みんな', '모두'] },
    { question: '卒業', answer: ['そつぎょう', '졸업'] },
    { question: '骨', answer: ['ほね', '뼈'] },
    { question: '折る', answer: ['おる', '부러뜨리다'] },
    { question: '過ぎる', answer: ['すぎる', '지나다, 지나치다'] },
    { question: '回る', answer: ['まわる', '돌다'] },
    { question: '首', answer: ['くび', '목'] },
    { question: '出る', answer: ['でる', '나가다, 나오다'] },
    { question: '胸騒ぎ', answer: ['むなさわぎ', '가슴이 두근거림 (걱정, 불길한 예감 등 때문에)'] },
    { question: '骨を折る', answer: ['ほねをおる', '뼈를 부러뜨리다, 고생하다, 힘을 다하다'] },
    { question: '骨が折れる', answer: ['ほねがおれる', '뼈가 부러지다, 힘들다, 어렵다'] },
    { question: '入学', answer: ['にゅうがく', '입학'] },
    { question: '調子', answer: ['ちょうし', '상태, 컨디션'] },
    { question: '合格', answer: ['ごうかく', '합격'] },
    { question: '心配', answer: ['しんぱい', '걱정'] },
    { question: '止まる', answer: ['とまる', '멈추다'] },
    { question: '遅れる', answer: ['おくれる', '늦다'] },
    { question: '騒ぐ', answer: ['さわぐ', '떠들다'] },
    { question: '負ける', answer: ['まける', '지다'] },
    { question: '怒る', answer: ['おこる', '화내다'] },
    { question: '投げる', answer: ['なげる', '던지다'] },
    { question: '出席', answer: ['しゅっせき', '출석'] },
    { question: '住む', answer: ['すむ', '거주하다'] },
    { question: 'はく', answer: ['', '(하의를) 입다'] },
    { question: '形', answer: ['かたち', '모양'] },
    { question: '寝坊', answer: ['ねぼう', '늦잠'] },
    { question: '事務所', answer: ['じむしょ', '사무실'] },
    { question: '正月', answer: ['しょうがつ', '정월, 설'] },
    { question: 'ゆっくり', answer: ['', '천천히'] },
    { question: '階段', answer: ['かいだん', '계단'] },
    { question: 'キャンプ', answer: ['', '캠프'] },
    { question: '中止', answer: ['ちゅうし', '중지'] },
    { question: '晴れる', answer: ['はれる', '(날씨가) 개다'] },
    { question: '見える', answer: ['みえる', '보이다'] },
    { question: '分かる', answer: ['わかる', '이해되다, 알다'] },
    { question: '最後', answer: ['さいご', '최후, 마지막'] },
    { question: '必ず', answer: ['かならず', '반드시'] },
    { question: '空く', answer: ['すく', '비다'] },
    { question: '福田', answer: ['ふくだ', '후쿠다 (일본 성씨)'] },
    { question: '試合', answer: ['しあい', '시합'] },
    { question: '勝つ', answer: ['かつ', '이기다'] },
    { question: '治る', answer: ['なおる', '낫다, 치료되다'] },
    { question: '沢山', answer: ['たくさん', '많이'] },
    { question: '全部', answer: ['ぜんぶ', '전부'] },
    { question: '終わる', answer: ['おわる', '끝나다'] },
    { question: '終わり', answer: ['おわり', '끝'] },
    { question: '自由に', answer: ['じゆうに', '자유롭게'] },
    { question: '北海道', answer: ['ほっかいどう', '홋카이도'] },
    { question: 'それに', answer: ['', '게다가'] },
    { question: '景色', answer: ['けしき', '경치'] },
    { question: 'シートベルト', answer: ['', '안전벨트'] },
    { question: '進む', answer: ['すすむ', '나아가다, 전진하다'] },
    { question: '教育', answer: ['きょういく', '교육'] },
    { question: '手伝う', answer: ['てつだう', '돕다'] },
    { question: 'ちょっと', answer: ['', '좀, 잠깐'] },
    { question: '一緒に', answer: ['いっしょに', '함께'] },
    { question: '用意', answer: ['ようい', '준비'] },
    { question: '警察', answer: ['けいさつ', '경찰'] },
    { question: '連絡', answer: ['れんらく', '연락'] },
    { question: '知らせる', answer: ['しらせる', '알리다'] },
    { question: '場所', answer: ['ばしょ', '장소'] },
    { question: '登る', answer: ['のぼる', '(높은 곳으로) 오르다'] },
    { question: 'レコード', answer: ['', '레코드, 음반'] },
    { question: '吹く', answer: ['ふく', '불다'] },
    { question: '感謝', answer: ['かんしゃ', '감사'] },
    { question: '気持ち', answer: ['きもち', '마음'] },
    { question: '伝える', answer: ['つたえる', '전하다'] },
    { question: '会場', answer: ['かいじょう', '회장'] },
    { question: '予約', answer: ['よやく', '예약'] },
    { question: '町', answer: ['まち', '동네, 도시, 시내'] },
    { question: '交通事故', answer: ['こうつうじこ', '교통사교'] },
    { question: '交差点', answer: ['こうさてん', '교차로'] },
    { question: '渡る', answer: ['わたる', '건너다'] },
    { question: '気を付ける', answer: ['きをつける', '조심하다'] },
    { question: '歩く', answer: ['あるく', '걷다'] },
    { question: '急ぐ', answer: ['いそぐ', '서두르다'] },
    { question: 'お酒', answer: ['おさけ', '술'] },
    { question: '寝る', answer: ['ねる', '자다'] },
    { question: 'プール', answer: ['', '수영장'] },
    { question: 'お風呂', answer: ['おふろ', '욕실, 목욕'] },
    { question: 'お風呂に入る', answer: ['おふろにはいる', '목욕하다'] },
    { question: '講義を受ける', answer: ['こうぎをうける', '강의를 받다'] },
    { question: '帰る', answer: ['かえる', '돌아가다'] },
    { question: '来られない', answer: ['こられない', '올 수 없다'] },
    { question: '用事', answer: ['ようじ', '볼일'] },
    { question: '濡れる', answer: ['ぬれる', '젖다'] },
    { question: '風邪', answer: ['かぜ', '감기'] },
    { question: '引く', answer: ['ひく', '당기다, (감기에)걸리다'] },
    { question: '風邪を引く', answer: ['かぜをひく', '감기에 걸리다'] },
    { question: '落とす', answer: ['おとす', '떨어뜨리다'] },
    { question: '運ぶ', answer: ['はこぶ', '운반하다, 옮기다'] },
    { question: '疲れる', answer: ['つかれる', '지치다, 피곤하다'] },
    { question: '壊れる', answer: ['こわれる', '고장나다, 망가지다'] },
    { question: '困る', answer: ['こまる', '곤란하다'] }
  ]
}
